新疆主席粉飾集中營 聲稱「職業培訓」

2018年10月17日

新疆主席粉飾集中營 聲稱「職業培訓」

中共藉集中營打壓維人信仰。

中共在新疆推行旨在改造維族宗教文化傳統的「再教育營」受國際輿論關注之際，國新辦昨開記者會，請新疆自治區主席雪克來提．紮克爾為官方做法辯護，稱有關集中營是對維人「職業技能培訓」。世界維人大會斥當局是「謊言連篇」。

出身維族的雪克來提．紮克爾表示，再教育營是對「被參與恐怖活動、極端主義活動情節輕微者」寬大處理的一環，透過「職業技能教育培訓」，希望維人「掌握國家通用語言文字、法律知識及職業技能」，「從根本上抵禦恐怖主義和極端主義的滲透」。

他指有維人表示「沒想到生活如此豐富多彩、有滋有味」；又稱新疆「已21個月沒有暴襲事件發生」。外媒指搞集中營是2014年習近平考察新疆後的決定。

世界維人大會發言人迪里夏提對《蘋果》記者表示，世維大會強烈譴責中共歪曲事實、編造謊言的做法，指雪克來提．紮克爾之言，實為掩蓋當局對維人犯下的罪行，「如果真如中共所言，集中營是為了培訓技術、就業謀生手段，那就請當局開放由國外媒體採訪吧！」

習2014年視察新疆後，隨即加強對當地管控。

維人營內被迫吃豬肉

迪里夏提指，當局開始不承認有集中營，被揭穿後又改稱是技能培訓，「百萬維人被強迫放棄自己的文化信仰、放棄祖輩使用的語言，要他們改用漢族名字、飲食習慣，難道這就是他們宣稱的技術培訓、為了維族人謀生提供手段？」

近期西方對新疆集中營關注加劇，外媒引被關過的維人指，營內被迫吃豬肉、喝酒、歌頌習近平，吃飯前要喊「感謝黨」，不遵從者會被罰禁食、不准睡覺等。有消息指美國國會將出台政策，把主政新疆的中共高官列入制裁名單。

《蘋果》記者

上一則
上一則
受賄做兩面人 軍老虎房峰輝被踢出黨

下一則
下一則
海南自貿區拍板 前景受質疑

逼得人食豬肉，不如逼人食黑豚肉